\section{Motivation}\label{sec:motivation}

Die Erfahrungen aus den letzten Projekten haben gezeigt, dass es viel Zeit kostet und fehleranfällig ist
die sich wiederholenden Prozesse dauerhaft manuell auszuführen.
Des Weiteren führte das Fehlen von Tests immer wieder dazu, dass im Laufe des Projektes viel Zeit für das Suchen von Fehlern im Code aufgewendet werden musste.
Mithilfe von modernen Tools und Techniken erhoffen wir uns einen effizienteren und qualitativ hochwertigeren Entwicklungsprozess.


\section{Problemstellung und -abgrenzung}\label{sec:problemstellung}

Durch nicht automatisierte Prozesse und fehlende Qualitätsmaßnahmen fehlt Zeit für die eigentliche Entwicklung der Anwendung.
Diese Zeit muss stattdessen für manuelles Testen und Debugging aufgewendet werden.
Außerdem dauert ein manueller Deploymentprozess länger als ein automatischer und ist fehleranfälliger.
Deshalb soll dieses Problem in diesem Projekt angegangen werden.

So sollen zum einen mithilfe von \ac{ci} / \ac{cd} sich wiederholende Aufgaben wie das Prüfen von Codestandards
oder das manuelle Testen von Software automatisiert werden.
Dies soll die Qualität des Projektes hochhalten und es dem Entwicklungsteam ermöglicht, sich auf
das Entwickeln von Software konzentrieren kann.

Des Weiteren gehört \cd zum Automatisierungsprozess dieses Projekts, allerdings ist es weder das Projektziel
alle Teile der Anwendung automatisch auszuliefern, noch soll dieser Teil ein Schwerpunkt dieser Arbeit sein.

\section{Ziel der Arbeit}\label{sec:ziel}

Ziel der Arbeit soll es sein, möglichst effizient, qualitativ hochwertige Software zu schreiben.
Bei der Qualität geht es uns um die Qualität des Codes, um eine gute Wartbarkeit und Weiterentwicklung zu ermöglichen.
Bei der Effizienz ist es wichtig, dass wir als Entwickler kontinuierlich neue Features entwickeln und deployen können.
Dabei soll die Qualität nicht unter der Effizienz leiden.

Dazu sollen moderne Entwicklungstechniken und Tools eingesetzt werden, um möglichst viel zu
automatisieren und die Qualität hochzuhalten.
Hierbei soll aber der Lernprozess im Vordergrund stehen und nicht die entwickelte Software.
Die entwickelte Software ist nur ein Mittel zum Zweck und kann auch unvollständig bleiben.

Die verschiedenen Tools und Techniken sollen erprobt werden, können dabei aber auch nur in einzelnen
Abschnittes des Projekts angewandt werden.

\section{Vorgehen}
\label{sec:vorgehen}

In der Abbildung~\ref{fig:vorgehen} wird das geplante Vorgehen für das Projekt aufgezeigt.

Zu Beginn des Projektes steht die Planung.
Hier sollen die verschiedene Anforderungen definiert und kategorisiert werden,
um einen Überblick über das Projekt zu bekommen.
Anschließend sollen kleine Hello\_World Applikationen aufgesetzt werden, mit denen die
verschiedenen Tools für die Pipeline getestet werden können.
Hier soll erste Erfahrung mit der Pipeline gesammelt werden.


Nachdem eine erste Version der Pipeline aufgesetzt wurde, soll mit der Entwicklung der Applikation begonnen werden.
Während der Entwicklung der Anwendungen soll auch die Pipeline kontinuierlich weiterentwickelt werden.

Im Verlauf des Projektes soll so eine Pipeline entstehen, bei der die verschiedenen Aspekte von Linting über Testing
und automatisiertes Deployment abgedeckt werden.

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/einleitung/Flussdiagramm}
    \caption{Arbeitsschritte der Projektarbeit}
    \label{fig:vorgehen}
\end{figure}

% ---
